https://web.archive.org/web/20011121004535/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=163

### [3260] sara	2001.09.27 THU 21:08:01　
	
エンジェル・ハート好きな人メール下さい

### [3259] ＣＲＡＺＹ ＣＡＴ(忘れた、汗)	2001.09.27 THU 19:59:38　
	
ＣＲＡＺＹ ＣＡＴです。言い忘れました。
【３２５４】のじぶんのカキコ。

＞道化師(ピエロ)様
　中間テスト、がんばってください。

以上です。ＣＲＡＺＹ ＣＡＴでした。

### [3258] ＣＲＡＺＹ ＣＡＴ(忘れた、汗)	2001.09.27 THU 19:59:01　
	
ＣＲＡＺＹ ＣＡＴです。言い忘れました。
【３２５４】のじぶんのカキコ。

＞道化師(ピエロ)様
　中間テスト、がんばってください。

以上です。ＣＲＡＺＹ

### [3257] 無言のパンダ	2001.09.27 THU 19:33:56　
	
私の書き込み（３２５５）の１１行目の終わり「私達の」は
「私達に」の間違いです。未熟なもので・・・すみません(^^ゞ

おっさん様（３２５６）
いつも、お忙しそうで大変ですね。お疲れさまです(^_^)
お仕事周りのトラブル、早くおさまるといいですね・・・。

今「ザ・シークレットサービス」見てたら、ローザ（戸田恵子さん）のセリフの中に「銃弾の雨の中を走りまわったわ」というのがありました♪「銃弾の雨」はつきものなのですね。

### [3256] おっさん（岐阜県：勘弁して～）	2001.09.27 THU 19:14:16　
	
毎度、前のカキコのときちょっと怒りかけてたんですが（仕事のことで、隣の店が喧しくて・・・）正直隣の店に対して怒ってもおかしくないおっさんです。普段は馬鹿丸出しなんで・・・。皆様いつものご挨拶、せ～のおっは～！！
玉井真矢様(３２４７）、ＣＡＴ’Ｓ　ＥＹＥの窓確かに不思議に思いました。海原の戦いの時は普通のガラスでしたよね。確か・・・。
今日も、まだ葉書を書かなくてはいけないんで、おっさんは引っ込みます。

### [3255] 無言のパンダ	2001.09.27 THU 18:23:58　
	
道化師様（３２４４）
番組のタイトル、たぶん道化師様のいう「あんグラ」だと思います。ありがとうございます。
深夜の番組欄は、どれがどの番組のタイトルやら、わかりにくくて・・・（汗）

「リョウの気障な台詞」
「銃弾の雨の中を散歩・・・」のような、気障でもセンスのいい
粋な台詞はＯＫなんですけどね～。(^^ゞ
「ときめき発言」は、なんだかナルシストっぽくて・・・
もっと他に、いい台詞はなかったのかなぁ。
でも、今回のサブタイトルが「ＧＨのときめき」だから、
ＧＨの感情が、他のどれでもない、「ときめき」なんだということを、私達の伝えたかったのかなと、ちょっと思ってます。
あの、リョウの台詞がなきゃ、ＧＨの感情が「ときめき」なのか
「とまどい」なのか「混乱」なのか、よくわからないから・・・。多少、説明的な台詞という意味合いもあるのかな？

昨日、録画してあった「緊急生中継！？凶悪犯冴羽リョウの最期」見てたんですが、あれって北条先生と思われるキャラが出てますよね？声は声優さんがあてたのでしょうが、他の漫画家の先生で、自分の作品に声でゲスト出演されてる方もいるので、北条先生も、もしもご自分の作品に出演されたら楽しいですね♪
超多忙な先生のことだから、無理だとは思いますけど(^_^;)

### [3254] ＣＲＡＺＹ ＣＡＴ	2001.09.27 THU 17:56:36　
	
こんにちわ。ＣＲＡＺＹ ＣＡＴです。

＞道化師(ピエロ)様【３２４４】
　おいしついでに、うちの学校二期制で中間・期末は少ない(代わりに基礎力テストなるものが年二回ありますが)。しかも明後日から秋休み(土日含めてたった５日だけど)。でも、宿題は冬休み(約二週間と考えて)と同じくらい出るし、二週間前の前期期末が悪かったため、休むどころじゃない。どっちかというと、学校行ってるよりつらい(あまりにも次のテストの成績が悪いと、高校受験することになる)。

＞キザな台詞レス＞ちゃこ様【３２５３】・Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様【３２５１】
　ぼくもヘーキだと思います。ギャグでカバーできない分際立ったけど、自然な流れじゃないですか？たしかに皆川由貴の話の時のリョウに似てます。

皆さん書いてることがすごい。豊富な人生経験の賜物でしょう。内容が深い。ぼくももっといろんなことを経験しなくては･･･。

解禁日のカキコの量ってすごいですね。ぼくは１０:３０くらいまでがんばって起きてチェックするのですが、それが災いして、いつも、ギリギリ遅刻しない時間の電車に、ギリギリ乗り込む感じ･･･。学校終わって帰ってきてみると、すでにログリスト入り。皆さん夜中まで起きていられてすごい。ソンケイしちゃいます。ぼくなんか１１:００がやっと(平常モードで、読みたいマンガがたくさんあるときは別)。まだまだです。

なんか途中からヘンな方向行っちゃってスイマセン。てなわけで
ＣＲＡＺＹ ＣＡＴはこれにて失礼します。

### [3253] ちゃこ	2001.09.27 THU 15:41:41　
	
日中は、書き込み少ないから、私の長い書き込みが続いちゃいますね。
ゴメンナサイ・・・

「気障な台詞」
あのシーンの流れだと、不自然ではなかったと思ったので、
私もＢｌｕｅ　Ｃａｔ様と同じで、受け入れられました。（＞3251）
でも、自分のダンナがあんな台詞を言うキャラクターだったら、
絶対、嫌！！　フィクションの中で、リョウだから許せるし、
引きつつも「らしいなぁ」と、笑いながら読んでいける。
そう、アニメでも引きつつ大笑いしてた話は、あります(^^;;)　
その辺、神谷さんの声はスゴイと思う。（＞将人様「3243」）
あの声だから「観るのを止める」までは行かなかったんだと思います。
（話自体が「ヒョエ～」だと、どうしようもないけど）

「リョウにとっての心臓」
「２人の会話」私も見てみたいなぁ・・・と思ってます。（＞yaeko様「3242」）
でも、今の時点だと難しそうですね。かえってリョウが辛くなってしまう気がする。
今のリョウにとって心臓は「象徴」って気がします。
「現実の世界に香はいないけど、でも俺のそばにいる」って信じるのに必要なもの。
これから先、生きて行くために、１番必要だったもの。
で、心臓と再会して、本当にそう思えたから、リョウは穏やかな表情なのだと思う。
母犬から離された仔犬が寂しくないよう、時計の音を聴かせるのに
似てる気がします。（ちょっと例えが悪い？！）
何て言うか・・・とりあえず区切りは付けたけど、心の奥深くには、
「香が本当に生きてるなら触れたい、抱きしめたい」って、凄く強い想いが
ある気がするんですよね。だって、そんなに簡単に、人間割り切れない。
割り切れていたら、現実の世界でも、もっとスムーズに「臓器移植」が
行われていると思うし。
でもその気持ちは、ＧＨを傷つけることになってしまうから、
完全に封印しちゃってる気がしました。
リョウは、ポーカーフェイスが得意だから、勝手に想像膨らませて過ぎて
ゴメンネ。って、いつも思うけど、またまた書いてしまった(^^;;)

では、失礼します。

### [3252] ちゃこ	2001.09.27 THU 14:28:32　
	
こんにちは。相変わらず日中は暑いです。皆様、体調に気をつけて下さい。
今回は、かなりＡＨから外れてます・・・

「声優＆アニメネタ」
「ダ＠ティ＠ペ＠」好きでした(^^)　後から原作読んだのですが、ラスト１行で
２人に惑星を破壊させてしまう、高千穂遙さんの豪快さが好きです。
「ガ＠ダム」の安彦さんがイラスト書いていて、色っぽい２人がナイスです。
（アニメでのキャラデザも安彦さんだったのかな？？）
でもって、sweeper様（＞3211）
「ケイ」は頼宮恭子さんです(^^;;)　島津冴子さんは「ユリ」の方です。
（私も自信なかったので、念のため、レンタル屋で確認して参りました。）

で、日高のりこさんと言えば「タ＠チ」の南。あだち充作品は当時大好きでした。
三角関係を描かせたら、この人の右に出るのはいない！と思ってます（大笑）
ただ、この人の絵もアニメ向きではないと思ってます(^^;;)　
「み＠き」では、荻野目洋子さんが「若松みゆき」やってましたね。
そうそう、話は戻って日高のりこさん。「と＠りのト＠ロ」では「さつき」役。
「メイ」は「ＣＥ」の「愛」役、坂本千夏さんがされていたと思います。
更に話がズレます。宮崎駿アニメ大好きですが、話題作りで「芸能人」を
起用するのが納得できません。私は、たくさん声優さん知らないけど、
良い声優さんいっぱいるはずだから、そういう人達をたくさん起用して欲しい。
（最近、吹き替えとかも、そういう傾向強いですよね。）

「作画監督」
丹沢学さん、香の顔とか原作に近かったので、他に担当してるの探したけど
共同で１本あるだけでした。残念（＞Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様）
本当、前編はある意味見事と言うしか・・・(^^;;)
それでも、私が「ベ＠バ＠」と化した「ブ＠ックジャ＠ク」を観た衝撃に
比べればマシ。と思ったりもします・・・話は良く出来てたんだけどなぁ、あれ。
（「エ＠ス＠ね＠え！」と化していたという話もある）
とにかく「目パチ」な「ブラ＠クジ＠ック」なんて、反則だと思います、ハイ。

では、また。


### [3251] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.09.27 THU 13:23:03　
	
　　３２４９の補足なんですが、当時ジャンプは弟と母親とで買っていて、わたしはそれをなんとなくヒマつぶしに読んだのが最初だったんです。だからタイトルも意識してなくって・・・(汗)いつタイトルを覚えたのかもさだかじゃないんです。単行本を集めるようになって、「あ、このシーン知ってる！あれってＣ・Ｈだったんだ！」って気が付いたときはけっこうびっくりしました。

　　キザなセリフに関しては、たしかに現実に言われたら引いちゃうかもしれませんが、フィクションの中ならわたしは平気です(笑)　もちろんシーンの流れや言うキャラにもよりますけどね。
　　Ａ・Ｈの煽りは、わたしも、ちょっと・・・って思うこともあります。担当さんもちゃんと考えてはいるんでしょうけどね・・・・

### [3250] sweeper（涼しくなりましたね♪）	2001.09.27 THU 10:55:19　
	
＞玉井真矢様。[３２４７]
ＣＨでは、確かに「CAT'S　EYE」は普通のガラスでしたよ。
あとは海原の話でマリィーの追っ手が手榴弾を投げるシーンがありましたが、ちゃんと割れてました。

[ＡＨのこと。]
皆さんすごく読み込んでいるみたいで、「うーん。こういう考えもあるのか。」といつも思ってしまいます。奥の奥まで。

[単行本のキャッチコピー]
単行本のキャッチコピー。ＣＨの話だけを知っている人なら単なる「続編」としてとってしまうのではと思います。でも、ＣＨとＡＨの両方の話を知っている人なら、「？」となってしまうかなと思います。ＡＨをＣＨの「続編」と見るか全くの「別の１つの話」と見るかは人それぞれですが。（ここは、軽く読み流してください。すいません。）私は、ＡＨをＣＨとは別物として「Angel　Heart」という１つの話として読んでいます。

[今週号の感想の追加。]
りょうはグラスハートを通して香を見ていたのかなとも思いました。りょうと香が向かい合うシーン。りょうの表情が優しいというか穏やかというかそんな感じがしました。りょうが「やっと会えたな」という感じがして。ＣＨでもそうですけど、香はりょうにとって存在大きかったんですね。香がいないだけで一時は痛々しいぐらいにりょうは哀しくなるぐらい。
でも、りょうは香とのことはいずれは思い出にしてしまうのかな？などと思ってしまいました。どうなるかはわかりませんが、展開楽しみです。

それでは失礼します。

### [3249] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.09.27 THU 10:44:13　
	
　　わたしも、北条作品には今までだってさんざんキザ（だと思われる）なセリフとか出てきてたと思うんだけどな。今回のＡ・Ｈを読んでわたしは、なんだか初めてＣ・Ｈに出逢った頃を思い出してしまいました。あの頃はまだタイトルもよく見てなくって、でも会話とかすごく印象的でカッコよく感じて・・・それがＣ・Ｈだったんだ、と知ったのは実は単行本を買ってからでした(汗）シーンだけが記憶に残ってて。その話というのは牧野陽子さんが依頼人の話だったんですけど、これには香が出てこないから気付かなかったのかも^^;　ラストシーンの会話とか今でも大好きですもん。あの頃はわたしもまだ中学生だったのよね・・・時の経つのは速い（笑）

＞３２３８あお様、「超少女明日香　式神編」の１巻が１０月２３日に発売になるらしいです、楽しみですね。それから余計なことかもしれませんが、“和也”ではなく“一也”です・・。

我也觉得，北条的作品到现在为止也出现了很多做作的台词。读了这次的A·H，我不由得想起了第一次见到C·H的时候。那个时候还没仔细看标题，不过对话什么的印象很深刻很帅的感觉···那个是C·H，其实是买了单行本之后才知道的(汗)场景只留在记忆里。那件事是牧野阳子说的委托人的事，不过这里面没有香，所以可能没注意到^^;最后一幕的对话现在也很喜欢。那时候我还是中学生呢……时间过得真快(笑)

### [3248] 玉井真矢	2001.09.27 THU 06:46:43　
	
すいません。
僕のミスで昨日と同じことを載せてしまいました。

### [3247] 玉井真矢	2001.09.27 THU 06:39:13　
	
「ＣＡＴ’Ｓ　ＥＹＥ」っていつから防弾ガラスにしたんでしょう？
確かはじめの頃は普通のガラスだったような？
（29巻「伊集院隼人氏の平穏な一日の巻」Ｐ82）

CAT’S EYE是从什么时候开始装防弹玻璃的呢?
刚开始的时候好像是普通玻璃?
(29卷《伊集院隼人平稳度过的一天》P82)


### [3246] ぴろち改めしゃぼん	2001.09.27 THU 05:01:35　
	
やっぱりみんな「ときめき」発言書いてますね～。
コンビニで立ち読むつもりが「ときめき」に卒倒しそうになり、思わず今週も買ってしまったおそるべしコアミックス！
くっさいセリフはＣＨ時代にもかましてましたからねぇ、
私的には「帰ってきたよクサクサリョウちゃん！」でした。
でもやっとリョウちゃんと香ちゃんがガラス越しに再会？できて（しかも防弾ガラス）、自分はなんだかひと段落ついた気がしました。今までは不穏でしたが。。。
香ちゃんに対してリョウちゃんはめぇつむったりだのして、ココロでいろいろ会話してたと思います。（クサイ？）
どんな内容だったか想像力乏しいので、具体的には思い付きませんが、ガラス越しのお二人のコマ見てると「もう二人的にはＯＫなんだな～」と思わせられたから不穏じゃなくなったと、思います。（ガラス越し、なんか思い出すね～）
「ドクン」が香ちゃん的鼓動で、「トクン」はＧＨちゃんの
鼓動なのかしらと思いましたけど？濁点のちがいかよ！（さま＠ず三村風）違うかも（笑）
とりあえずＧＨちゃんも感情がみえて人間ぽくなったし？
しばらく落ち着いて読めそうな気が。しないでもない（笑）。
それにしてもやっぱリョウちゃん老けた。。。。気苦労したのねぇ～（泣）。
以上私的乱文感想でした。

### [3245] ZEDO	2001.09.27 THU 04:39:26　
	
どうも。はじめまして。

ＡＨ毎回楽しくて、読ませてもらっています。
香が死んでしまったとか、掲示板がもうないとか、
結構ショックなことが大きかったけど、
今回ＧＨがリョウとの接触のとき、ふいにガラスに
香の姿がうつった瞬間のコマでマジ泣きしてしまい、
勢い余ってカキコしました。
ほんとに感動しました。
ではでは、また、読みふけります（笑）

### [3244] 道化師（ピエロ）	2001.09.27 THU 02:33:50　
	
ど～も二度目のカキコです。
皆様がＡＨについての感想や自分の思いを書いているのを見てもコミックバンチを読んでいない僕にとっては、まったくチンプンカンな訳です。かと言って、今からコミックバンチを買うにしても途中から読むのが嫌いな僕ですからそれができない訳です。
そんな訳ですから早くＡＨの単行本が読みたいっす！今すぐにでも発売して欲しいっす！

昔の女子高生？さん＞
レスありがとうございます。中間テストっすかぁ～、オレんとこ
も、もうすぐ始まるっす！ってか、中間テストがあるっていうことは学生ってことですよね。昔の女子校って言うか今も女子高生じゃないんすか？(笑)とりあえず、今後ともよろしく！

ＣＲＡＺＹ ＣＡＴさん＞
同じくレスありがとうございます。
へぇ～中三っすかぁ～、しかもエスカレーター式で受験なしなんて・・・・・・・おいしすぎるっ！（爆）
今後ともよろしく！

無言のパンダだん＞
はじめまして、ピエロです。
オレも、その番組チラッっと見ました！
多分、番組名は「あんグラ」だったと思います。
間違えてたらすいません！今後ともよろしくです！

皆さん＞
どもピエロです。オレは皆さんの様に声優さん等の事には詳しくあいませんが、これからもカキコしていきたいと覆います！
これからもヨロシクお願します！ピエロでした。


### [3243] 将人（まじん）	2001.09.27 THU 02:28:47　
	
＞[3228] もっぴー様
声優の矢尾一樹さん、富永み～なさんは、たしか結婚されて
いましたが、その後、離婚されていたと思います。
ただし私のウロ覚えだけで、ちゃんとした情報ではありませんが

＞今週のＡＨ
掲示板で、みなさんはリョウのセリフがキザだって
書かれていましたが、僕は今までのＡＨで不安に
思っていましたが今回のリョウとＧＨの会話は、カッコイイ
ように感じました。
「一緒に散歩するかい？」「銃弾の雨の中を」ってのは
ＣＨ終了後１０年間、僕の頭の中で考えていたリョウの
イメージよりも男らしくカッコイイと思ったんですけどね。

たぶん、僕なら照れて言えないセリフですがリョウだと
ピッタリなんですよね。
（頭の中ではアニメ版の声優・神谷明さんの声に変換せれて
いますが、神谷さんのセリフだと似合うんですよね）

### [3242] yaeko	2001.09.27 THU 02:04:06　
	
一週間から１０日ぐらいの間隔で現れる者です。最近参加された方初めまして。
「今週の感想」
今週のメインはりょうとＧＨの会話。私は「会いたかった」や「ときめきってやつだろう」って会話より、この時、この目の時、この表情の時、りょうはＧＨは何を思っているんだろう？って、そればっかり読もうとしていて、それがかなり難しいし辛い。なかなか読めないし、皆様のように言葉に表現できない。この時の絵ではこんなことをりょうは思っているのだよって解説があれば良いのに…もしくは言葉として全部喋ってくれれば良いのに…。それでどんなに読みやすい漫画になることか。はあ…。今週は深読みしなくちゃいけないシーンが多いですね。
「見たかったシーン」
りょうと香の会話が見たかったです。ＧＨと香は会話が出来るのだから，香が言ったことをＧＨの口からりょうに話すことって出来るわけですよね？最近のやつれたりょうに向かって、「りょう少しやせたんじゃない？」なんて言う再会のシーンが見たかったですね。おそらく私は泣くでしょう。それでは。

### [3241] 無言のパンダ	2001.09.27 THU 01:22:46　
	
「リョウの気障なセリフについて」
たしかにＣＨのリョウも、キザなセリフ、バンバン吐いてましたよね～。でもそれは、ほとんどの場合もっこりなり、なんなりして、相手を女性として意識してのセリフだったと思うんです。
ＡＨの場合、ＧＨは香の心臓を持っているという事情があるにせよ、めちゃめちゃワケありの初対面（厳密にいえば２度目？）の、女の子に対してアノ台詞。オマケにギャグではなく、マジ！
やっぱり私は、ちょっと引いちゃいます（笑）

今テレビ見てたら、大竹ま＠とさん、渡辺＠行さん、高田＠次さんの出てる（通称「ヒモ番組」（番組名わかんない）のナレーション、伊倉一恵さんだった♪
